\input{preamble}

\begin{document}
	\setcounter{section}{1}
	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	\subsection{Vitesse moyenne du pétrole $v$}%
	
	On utilise la formule $v=\frac{Q}{S}$ 

	On a $S= \frac{\pi D^2}{4}$ 

	On sait que $G= \rho \times Q$, d'où $Q = \frac{G}{\rho}$ 

	On a $G=\SI{360}{\tonne\per\hour}=\SI{100}{\kilo\gram\per\second}$

	et $\rho = \SI{0.8}{g.cm^{-1}}=\SI{800}{kg.m^3}$

	On a donc :
	\begin{align*}
		v&= \frac{Q}{S} \\
		&= \dfrac{\frac{G}{\rho}}{\frac{\pi D^2}{4}} \\
		&= \dfrac{\frac{100}{800}}{\frac{\pi}{4}} \\
		&= \frac{1}{2\pi}\\
		&= \SI{0.16}{m.s^{-1}}
	\end{align*}

	\subsection{Nombre de Reynolds $Re$}%
	
	On a $Re=\frac{\rho vD}{\eta}=\frac{vD}{\vartheta}$ 

	On connaît ici la viscosité cinématique $\vartheta$

	Donc :
	\begin{align*}
		Re= \frac{0.16 \times 1}{3 \times 10^{-4}} = \SI{533}{}
	\end{align*}

	On se trouve donc dans un régime laminaire

	\subsection{Coefficient de frottement $\lambda$}%
	
	On a $\lambda = \frac{64}{Re}=0.12$ 

	\subsection{Pertes de pression $\frac{\Delta P}{L}$}%
	
	On a $\Delta P=\lambda \frac{L}{D} \frac{\rho v^2}{2}$ 

	On en déduit que $\frac{\Delta P}{L}= \lambda \frac{1}{D} \frac{\rho v^2}{2}$ 

	Finalement :
	\begin{align*}
		\frac{\Delta P}{L} &=  \frac{0.12}{1} \times \frac{800 ( 0.16 )^2}{2} \\
		&= \SI{1.22}{\Pa \per \meter}
	\end{align*}
\end{document}
